中國網友爭相倒戈 力挺美國加徵關稅

美加徵關稅 中國網友倒戈相挺：貿易戰進行到底
新頭殼newtalk | 洪翠蓮 綜合報導
發布 2018.09.19 | 11:00

美國白宮宣布，24日起將對價值2000億美元的中國貨加徵10%關稅後，中國官方雖然強硬反擊，聲稱也要對美國進口貨物進行加稅動作，不過中國官媒罕見對此議題集體沉默，倒是中國網民反應熱烈，不少人在美國駐華大使館官方微博上留言，要求川普「尊重中國民意，將貿易戰進行到底」。

美國總統川普（Donald Trump）發表聲明，表示自9月24日起，美國將向中國2000億進口貨物課稅10%，明年還將調升至25%，如果中國對此進行報復，美方會立即再向2670億美元中國貨加徵關稅。

出乎眾人意外，多個中國官媒對此罕見地集體沉默，對中國網友的相關評論也予以刪除。

不過，中國網友已經被刪得很有經驗了，他們湧入美國駐華大使館官方微博發言，網友「二大爺砍柴」留言，要川普「尊重中國民意，將貿易戰進行到底」；「投機界」留言，稱美國政府效率極其低下，建議「那剩下的2670億美元一塊兒徵了吧」！「@yum江弼泉」鼓動川普，稱「你不幹到底，中國老百姓看不起你」。

其他還有要「美利堅，說話算話」、「支持川大大」等留言，還有網友對中國當局刪除評論感到不滿，「風格純粹C」表示，人家（指美國駐華大使館）這個微博敢說，不擔心銷號，是因為人家背後有一個強大的祖國。我們不敢是因為我們背後沒有；而「進入新時代嘍」感嘆：「我們被刪也是因為有個強大的祖國呀」。至19日上午為止，該op文已經吸引超過4500人按讚，被轉載超過6400次，有將近2700則留言。

仲快過香港人燒炮仗

等睇微博封埋美國個微博

依家嗰個post唔俾評論唔show評論